港人被禁足郵輪 國際郵輪協會全面禁中港澳人士登船

國際郵輪協會（CLIA）就武漢肺炎疫情發表公開聲明，表示協會成員將拒絕所有在過往 14 天曾到過中國的所有人包括乘客及船員登船，禁令同時包括了香港和澳門。另外「皇家加勒比」郵輪公司亦宣布，禁止所有持有中國、香港及澳門護照的旅客登船，另外在郵輪啟航前 15 日內，曾經與來自、到訪或途經三地人士接觸過的人，亦不可以登船。

郵輪近期成為了其中一個爆發武漢肺炎的重災區，曾截有後來確診新型冠狀病毒港人的郵輪「鑽石公主號」，目前仍停泊在日本橫濱港隔離檢疫，確診患者不斷增加，至今已達 64 人。另外停泊在啟德郵輪碼頭的「世界夢號」郵輪，早前亦被指有疑似個案，雖然至今未有人確診，但是船上的人都未能夠離開；「世界夢號」在 1 月 19 日由內地南沙前往越南的航次有 8 名中國人確診武漢肺炎。這些情況令業界推出新措施，堵截中港澳旅客。

涵蓋全球 9 成郵輪航運的 CLIA 說，組織以及其成員一直把乘客和船員的健康和安全放在第一位。因應新型冠狀病毒的疫情爆發，組織決定提出 3 項措施。第一，協會成員將拒絕所有在過往 14 天曾到過中國、香港和澳門的所有人，包括乘客及船員登船。第二，協會成員將拒絕所有在過往 14 天曾經和武漢肺炎確診或疑似患者有密切接觸人士登船。第三，協會成員將會在任何人士登船之前，實行必要的健康檢查。如有需要，應向可疑人士加強檢查，以及要求對方出示健康證明。

共享支那人榮耀

bno 又贏

拒絕所有在過往 14 天曾到過中國的所有人包括乘客及船員登船，禁令同時包括了香港和澳門。

唔識睇字？
就算你揸美帝passport
只要去過香港，都照ban

港蝗

睇左內容先啦

香港人淨係香港先有

係禁就禁晒全部停航啦 根本唔知源頭係邊

如果你唔住香港
那同你拎邊個護照冇關係
就算冇BNO都得

另外「皇家加勒比」郵輪公司亦宣布，禁止所有持有中國、香港及澳門護照的旅客登船

好合理

香港唔封關咪等全世界封香港

都未確認個阿伯就係響船上播毒果個

只得一家郵輪公司

咁唔係 皇家加勒比佔幾多又知唔知呀

19 又贏

共享大灣區榮耀

係
但係香港人都仲係唔明
只要你一日完全唔封關
一日香港都仲係中國人出國既loophole
一方面屌中國人衝關黎香港
自己就仲不斷出國

支持封港攬炒
要更多港豬淺黃被燒埋身

Bob叔無得上郵輪喇

搞台獨台灣無份

有聲

離地中產藍屍廢老無得上船